面對俄羅斯軍事活動頻繁 美國海軍恢復第二艦隊

面對俄羅斯軍事活動頻繁 美國海軍恢復第二艦隊

美聯社報導，美國海軍正式恢復第二艦隊，加強在北大西洋的力量。俄羅斯軍隊在北大西洋的活動已經達到冷戰結束以來的巔峰。

第二艦隊的軍艦部署在美國東岸和白令海峽以及挪威和俄羅斯沿海之間。

美國海軍星期五宣佈恢復第二艦隊的決定反映了美國軍事戰略的變化，將重點從中東的恐怖主義轉向與俄羅斯和中國的競爭。

俄羅斯和中國都在擴大海軍，試圖加強全球影響力。俄羅斯增加了潛艇的巡航。

最初在1950年代建立第二艦隊是為了應對日益增長的蘇聯威脅，2011年撤消。

美國成最大贏家